台灣稱聖誕為耶誕，因當年政府認為「聖誕」會冒犯到至聖先師孔子，所以就改成「耶誕」

米！聖誕、耶誕分不清？竟和「孔子」大有關係！

今（12月24日）是平安夜，加上適逢周六日，許多人早已計畫好和家人好友度佳節！話說都是西洋的Christmas，話說都是西洋的Christmas，為何台灣會有人稱「耶誕」、「聖誕」呢？其實這和台灣歷史有關！1980年代台灣實施黨禁報禁時，因為政府認為「聖誕」會冒犯到至聖先師孔子，所以就改成「耶誕」！
[url]
[/url]

先見之明
耶撚誕

孔聖先師